\subsection{Restore de back-up}
\textbf{Restore de back-up van de IMDB-database. Deze database bevat gegevens van films tot en met 2006. Zie Installeren van de IMDB database.pdf \cite{Engelbart:casusDDDQ:2019} bij 3.2 Casus DDDQ op \#OnderwijsOnline.}
\newline
\newline
Omdat wij gekozen hebben om de Microsoft SQL Server niet direct op onze laptop te installeren, maar in plaats daarvan gebruik te maken van een docker container,
moesten we naast de handleiding nog een aantal extra stappen doen om de MYIMDB database geimporteerd te krijgen. \newline
\newline
De eerste stap is het installeren van MS-SQL container op je laptop:
In de onderstaande voorbeelden dienen <password> en <container\_name> vervangen te worden door je eigen wachtwoord en container naam.
\begin{lstlisting}
    docker run --name=<container_name> -e "ACCEPT_EULA=Y" -e "SA_PASSWORD=<password>" -e "MSSQL_PID=Express" -p 1433:1433 -d mcr.microsoft.com/mssql/server:latest-ubuntu
\end{lstlisting}

Voordat je daadwerkelijk de database kunt importeren, zul je het backup bestand in je container moeten kopieren.
\begin{lstlisting}
    docker cp MYIMDB.bak <container_name>:/tmp/MYIMDB.bak
\end{lstlisting}

\textbf{Optie 1:} \\
Verkrijg bash toegang in de container
\begin{lstlisting}
    docker exec -it <container_name> "bash"
\end{lstlisting}

En voer het onderstaande commando uit om via commandline de database backup te importeren
\begin{lstlisting}
    ./opt/mssql-tools/bin/sqlcmd -S localhost -U SA -P <password> -Q "RESTORE DATABASE [MYIMDB] FROM DISK = N'/tmp/MYIMDB.bak' WITH FILE = 1, NOUNLOAD, REPLACE, NORECOVERY, STATS = 5"
\end{lstlisting}

\
\textbf{Optie 2:} \\
Hetzelfde als optie 1, alleen nu als oneliner.
\begin{lstlisting}
    docker exec -it <container_name> /opt/mssql-tools/bin/sqlcmd -S localhost -U SA -P <password> -Q "RESTORE DATABASE [MYIMDB] FROM DISK = N'/tmp/MYIMDB.bak' WITH FILE = 1, NOUNLOAD, REPLACE, NORECOVERY, STATS = 5"
\end{lstlisting}


De output ziet er dan als volgt uit.
\begin{lstlisting}
    5 percent processed.
    10 percent processed.
    15 percent processed.
    20 percent processed.
    25 percent processed.
    30 percent processed.
    35 percent processed.
    40 percent processed.
    45 percent processed.
    50 percent processed.
    55 percent processed.
    60 percent processed.
    65 percent processed.
    70 percent processed.
    75 percent processed.
    80 percent processed.
    85 percent processed.
    90 percent processed.
    95 percent processed.
    100 percent processed.
    Processed 44760 pages for database 'MYIMDB', file 'MYIMDB' on file 1.
    Processed 2 pages for database 'MYIMDB', file 'MYIMDB_log' on file 1.
    RESTORE DATABASE successfully processed 44762 pages in 10.501 seconds (33.301 MB/sec).
\end{lstlisting}

Daarna kun je in stap 06 van de Handleiding: Installeren van de IMDB \cite{Engelbart:installerenIMDB:2019} database de locatie /tmp kiezen om je backup te vinden.